掀薯粉風 曾俊華高民望落選

掀薯粉風 曾俊華高民望落選

港聞

特首選戰期間，曾俊華民望雖遠超對手，但最終卻不敵獲中央支持的林鄭月娥。

在2017年，香港人發了一場夢。自宣佈參選特首，前財政司長曾俊華在多個民意調查都一直領先，民望曾超越對手前政務司長林鄭月娥約20個百分點。本報的年度風雲人物網上投票，他也居首。本是建制的曾俊華，由社交媒體到落區造勢，確實捲起了一陣「薯粉風」。惟現實是到了3.26特首選舉日，他只得365票，高民望落選，也叫醒了香港人，特首選舉終歸是一場由北京欽點操弄的小圈子選舉。

若要數今年風雲人物，曾俊華應佔一席。去年12月12日他辭任財政司長，一個多月後才獲中央批准請辭。其後他宣佈參選特首，隨即展開選舉工程，facebook競選專頁累積26萬like，遠超林鄭的3.7萬；並發起網上眾籌30日，獲2.6萬人捐款共514萬元。

本屬建制的曾俊華，屢傳不獲中央支持，遭中聯辦封殺。他取得160個提名選特首，八成來自民主派，其競選團隊擅長包裝，更主攻民意，在選舉論壇上，曾質疑林鄭是「CY2.0」、「撕裂2.0」，便贏得不少掌聲。

惟投票前，曾俊華乘坐開篷巴士巡遊造勢，並於愛丁堡廣場集會，曾聯署反佔中的他稱，期望為龍和道賦予新意義，則惹來批評及非議。

「大腦」羅永聰開公關公司

民望一直領先，但曾俊華最終只得365票落敗，他以球賽寓意結果，「現實係即使球隊踢得幾好，又有球迷支持，仲不斷入球，都未必能夠一定勝出」，又意有所指說：「每一場波都冇茅波。」他還寄語支持者勿忘初衷，「直至我們的夢想，有一天成真」。

落選後的曾俊華，獲邀出任港大政治與公共行政學系客席教授，也義務擔任商台音樂節目嘉賓主持，以及為港台拍攝非受薪的《香港故事》節目，但遭政府質疑未有按官員離職規定申報。曾反駁指，一直與特首辦聯繫，強調不存在不尊重制度或不合作。

曾俊華在特首選舉能挾高民望，多得其助選「大腦」、前政治助理羅永聰出謀獻計籠絡民心。選舉後，羅曾在社總閉門分享會上指，為拉闊曾俊華政治光譜，除爭取主流民主派支持外，也刻意孤立梁國雄和朱凱廸等激進民主派。有關言論被網媒披露後，羅永聰在社交網站致歉，但他已成大贏家，除在競選期間獲林鄭點名「挖角」，其後更開公關公司做老闆搵真銀。

■記者王家文

相關新聞
林鄭777當特首 社會繼續撕裂
港聞 9小時前

稱遭擄走 林子健被控虛報
港聞 9小時前

見證港新聞自由及管治權逐步被中共操控羅哲斯：為不能發聲者發聲
港聞 9小時前

薯片佬支持831同23條又唔提

見到啲所謂黃絲走去endorse一個小圈子選舉真係睇到眼火爆
仲要叫泛民議員去投佢票
成個雨傘運動爭取既野就咁冇曬

例如樓豬